# Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.

При написании кода в программировании часто используют символы со специальными значениями. Но эти же символы
могут иметь другие значения в обычном тексте, предназначенном для прочтения пользователем. Чтобы не было разночтений
используют экранирование. Экранирование технически является заменой символов (которые могут быть неоднозначно поняты
компьютером) на другие спецсимволы или написание рядом других символов, которые убирают разночтение для компьютера при
интерпретации текста.
Например необходимо экранировать некоторые знаки препинания, такие как кавычки в тексте с цитатами или апострофы.
